Super Nail結業 50客失20萬

Super Nail結業 50客失20萬

港聞

民主黨指接獲求助指有美容院以「內部裝修」為由無開門營業，涉嫌誤導違反商品說明條例。謝榮耀攝

【本報訊】民主黨接獲市民求助，指有美容院疑突然倒閉。約50名已預繳該公司美甲及美容服務的苦主指，損失金額約1,000元至1萬元，涉及總額約20萬元。民主黨質疑，美容院上月仍向顧客推銷服務，但以「內部裝修」為由無開門營業，涉嫌誤導消費者，有可能違反商品說明條例，已向海關舉報。

稱內部裝修涉誤導客人

香港美容監察發起人兼民主黨消費者權益政策副發言人袁海文昨稱，本月中起收到超過54名市民求助，指美容院Super Nail/Baby Face Medical Beauty在旺角及荔枝角門市，先後在去年底及本月起停止運作，門外貼出告示指內部裝修，但顧客至今未能聯絡到負責人。

該公司的客人曾預繳美甲、美容等服務。袁稱，翻查資料發現兩間公司負責人為同一人，兩店也先後收到業主律師信指欠租，但美容院上月仍有向顧客推銷美容服務，懷疑負責人是有部署結業。

張小姐在美容院累積購買約1萬元的美甲服務，至今仍有7,000至8,000元服務未曾使用，「上月我仲畀咗4,000蚊（預繳），因為諗住會繼續幫襯」，但她稱，自今年初起「成日都book唔到，話唔夠人，估唔到最終執咗」。

海關回應指接獲10宗相關舉報，已聯絡舉報人積極跟進事宜。

■記者譚靜雯